［FC] 侵侵做了哪些40年來其他總統沒做的事?

中共就是這幾任包括柯林頓，小布希，歐巴馬給搞到為所欲為，不管川普是否連任，這4年能夠把中共搞到崩潰邊緣，他真的不簡單!
這裡整理幾點，他做了那些前任總統沒做的事?

1. 讓反共成為美國共識:
正式公開承認過去幾十年對中政策的錯誤，並將中國與中共分開，認定中共所領導的中國為「有別於民主」的獨裁國家，視其為「新威權主義」

2. 讓反共成為民主自由國家共識:
呼籲並整合西方國家，在民主自由與極權暴政之間只能選邊站，價值觀勝過經濟誘因
在這次疫情，願意第一個出來講真話，讓我們不用活在指鹿為馬的世界，指出就是因為中共隱匿疫情，造成全球染疫超過千萬，死亡超過50萬人，經濟停擺，損失無可計算，四億多全職工作消失不復返，生活模式改變

甚至，他點出了 #宗教自由，喚醒我們與中共的差別，西方民主國家不要忘記我們的價值觀，行善止惡的重要性

3. 斷絕中共資金來源:
進行貿易戰，提高關稅，迫使各國紛出走中國
提供優惠措施，輔導美企出走中國
嚴審中概股，逼迫中企會計公開透明，被迫在自由市場滅頂
限制經由香港的資金流動
對中國敏感科高科技出口禁令擴展到香港
下令美聯邦退休基金撤出中國，禁止用美國公務及老兵的退休基金去投資中國，使其製造武器來威脅美國人/士兵生命，過去幾任總統都是這樣做
美國八成假貨來自中港，不但危害智慧產權，消費者安全，更打擊市場公平性，川普對這些產品進行關稅制裁
進行《香港自治法》的簽署: 潛在制裁對象還首度包括國際金融機構，可導致中港銀行無法與美國銀行交易、不能使用美元結算，以打擊中港方資金鏈

4. 斷絕中共技術來源，消滅「中國製造2025」:
抵制中興、華為及與中共及解放軍有關係的中企
阻斷中國晶片來源，沒了心臟，所有設備根本出不了中國
對美國涉及千人計劃的學者、科學家開鍘，並對源頭中國駐美使館進行公開譴責
反制習近平「軍民融合戰略」竊取高科技，針對中國公民和學生進行簽證禁令，禁止具任何解放軍背景公民、學生與研究人員的再入境，撤銷簽證，甚至逮捕，一解放軍軍官以學術研究到美，在機場被捕，面臨最高10年刑期
正在進行「年度國防授權法案 (NDAA)」的簽署: 公布竊取美商業機密、威脅國家安全或經濟健康的個人或公司名單，#向竊取技術的企業實施懲罰，包括凍結他們在美國的資產，及禁止美國公民與這些公司和個人進行交易的制裁，還包括加強美國供應鏈的措施，以及擴大與中國導彈防禦系統整合的限制

5. 5G:
正式宣布華為國安威脅，目前世界已有多國正式宣布不用華為進行5G基礎建設，這對全世界各國國家安全極為重要，菲律賓即因電網用華為設備，中共可遠端停電菲律賓48小時
美憂中國監視及竊盜資料，海纜准通台灣，不准通香港

6. 印太戰略
美國對中國擴張問題，不再只是內容空泛的抱怨，反而是堅強的執行意志。從新加坡李顯龍公開表示，希望華府不要逼新加坡與東協在美、中兩國選邊，很明顯就是針對美國印太戰略在發言
美國正在亞太地區部署前所未見的軍力，目前美軍部署在亞太地區的兵力為37.5萬人，占美軍總兵力的28%，其中包括60%的海軍艦艇、55%的陸軍部隊，以及2/3的陸戰隊兵力
美國前總統歐巴馬8年任期中，在南海只執行4次航行自由行動，然而川普上任迄今四年已執行22次，是歐巴馬的11倍

7. 台灣
稱蔡英文為台灣總統，國務卿蓬佩奧公開稱讚台灣在民主自由的貢獻，並支持台灣加入WHO等國際組織
台灣被確認是美國印太戰略核心夥伴，公開邀請參加八月南海軍演
2016年共和黨首度將《六項保證》納入黨綱
《台北法案》: 內容涵蓋台灣對外關係、美台經貿關係和台灣參與國際組織，增強美台雙邊經貿關係，並要求美政府促進台灣國際參與
《2018年亞洲再保證倡議法》其中第209條款「對台灣之承諾」重申支持美國與台灣在政治、經濟及安全的合作，規定「美國總統應依來自中國之威脅而定期對台軍售」
《台灣旅行法》: 促進兩國高層交流
重啟台美FTA談判
美方加強參與台灣國艦國造
軍售台灣: 18枚MK-48 AT重型魚雷，66架F-16戰機，派里級巡防艦、AAV7兩棲突擊車、人攜刺針飛彈250枚、拖式2B型飛彈769枚、標槍飛彈及迅安系統後續支援，HARM反輻射飛彈50枚、聯合距外武器（JSOW）空對地飛彈56枚、MK48魚雷46枚、標準二型（SM-2）飛彈16枚、MK54輕型魚雷168枚、4艘紀德級驅逐艦AN /SLQ-32（V）3電戰系統性能提升、SRP偵蒐雷達後續維持、MK41垂直發射系統，C-130 運輸機、F-5 戰鬥機、經國號戰鬥機，M1A2T戰車、M88A2裝甲救濟車、M1070A1 重裝備運輸車、M1000 重裝備運輸板車、FIM-92刺針便攜式防空飛彈、122把M2重機槍、216把M240通用機槍
進行《台灣防衛法》的簽署: 確保美軍有能力保護台灣安全，包括評估採取有限核武來嚇阻中國

8. 香港
制裁傷害香港自治的中港官員，包括: 中共政治局常委，負責港澳事務的韓正，加速中共高層內部的分裂（按：未發生）
通過《香港人權與民主法》，撤銷香港特別待遇，包括禁止出口軍民兩用技術到香港
著手撤銷香港在引渡條例、出口管制、旅遊及獨立關稅區地位等領域所享有的特殊待遇
進行《香港自治法》的簽署: 對破壞香港自治的中港官員，凍結其在美資產，禁止入境美國；潛在制裁對象還首度包括國際金融機構，可導致中港銀行無法與美國銀行交易、不能使用美元結算，以打擊中港方資金鏈

9. 新疆
2019年10月，美國宣布將28個打壓新疆穆斯林的中企列入黑名單
2020年5月，美國宣布將中國公安部法醫研究所和8家中企列入經濟黑名單，並將33個協助中國政府監控維族，或與中國解放軍及大規模殺傷性武器有關聯的企業、機構、個人列入黑名單
通過《2020 年維吾爾人權政策法案》，呼籲禁止在中國境內外對這些族群的任意拘留、酷刑和騷擾，將制裁監禁超過百萬穆斯林的中國官員，制裁手段包括：凍結中國有關官員的在美財產、拒絶他們入境、拒發或取消簽證

10. 媒體:
今年2月，美國已將新華社、中國環球電視網（CGTN）、中國國際廣播電台（CRI）、《中國日報》發行公司，以及《人民日報》發行商美國海天發展公司列為外國使團
今年3月，美國要求削減60位中國籍記者
今年4月，白宮史無前例地批評美國之音為中國政府做宣傳。新任執行長在6月初通過國會核准，原本貝內特（Amanda Bennet）在內多名美國之音高管宣佈辭職
今年5月，美國限制中國籍記者簽證90天
今年5月，川普與推特等社群媒體槓上，怒斥打壓言論自由
今年7月，新增4家中共官媒為外國使團，包括: 中央電視台（CCTV）、中國新聞社（中新社）、《人民日報》和《環球時報》，從此需向美國國務院提供在美員工的名單及他們在美租賃或持有的房地產清單

11. 疫情前，2019年底的美國經濟表現
失業率維持在 3.5%，創 1969 年以來新低
執政 3 年美股飆逾 50%，高居歷屆總統第一
招聘人數的增加和工資的上漲推動了消費者支出，消費者支出占美國經濟的三分之二以上
美國是2019年G7唯一經濟增速將超過2%的國家
至2019年12月，美國經濟已連續第126個月持續增長，是有記錄以來最長的經濟增長期
美國股市的總市值攀升至創紀錄，1.5倍於其GDP
強勁的美國經濟在2019年繼續吸引來自世界各地的投資，使美元匯率升至歷史新高

12. 國際組織
川普大聲譴責目前「過於以中國為中心」的國際機構，包括WHO等
以行動退出世衛及拒絕提供資金後，世衛終於在6月30日承認中國並非第一個告知疫情，也就是中共違反世界衛生條例，並沒有在24小時內告知世衛，也代表全球都有法源依據跟中共求償
川普政府的國家安全小組甚至在考慮建立一個全新的國際衛生組織，以使美國能擁有更大影響
WTO秘書長突然在今年5月辭職
川普表示: 聯合國是一個過時的組織。暗示應成立一個以民主自由國家，有共同價值觀為前提的組織，並開始邀請各國參加G11

Push

近日新增大量本地確診

大家出街一定要戴口罩

勤力洗手

唔好去人多既地方

希望政府可以立即停課，收緊限聚令，停gym房，戲院，k房等

然後班起風向嘅PR狗同兒登仔笑人大豆浸，
唔講以為浸係香港公務員要服侍我地先

新威權主義呢個詞本來就係形容中共/新加坡

係喎
唔記得中國之前有個「中國製造2025」比侵侵打殘左

13.提議研究打消毒劑入人體，帶領美國醫療技術遙遙領先全球

睇完依條片你班社會垃圾仲有咩好講 - #1

忍撚咗你班撚樣好耐,終於有得笑 - #1

意見及舉報：

so

攪到有BLM運動

令美國嘅大豆銷量急速上升

柯林頓，小布希，歐巴馬

你講緊乜嘢呀？

台灣人寫既

其實中美對方都係又愛又恨既, 不過睇美帝係來真反枱，準備全球排清共毒，再另揾地方做世界工廠

武肺真係最大原因
搞到死左咁撚多人

其實重點唔應該講反共反乜
好多美豬左膠唔理呢d野

憑應要話"對支"政策令到美國每年賺多幾多
慳幾多錢 or 創造幾多就業機會

有黑人生命重要嗎？